[
  {
    "question": "Was sind Wassertiere im Sinne des Fischereigesetzes?",
    "answer": "Fische, Neunaugen, Krustentiere, Fischnahrtiere, Muscheln",
    "number": "1"
  },
  {
    "question": "Was bedeutet Weidgerechtigkeit beim Fischfang?",
    "answer": "Unter Weidgerechtigkeit versteht man die Summe der - im Rahmen der gesetzlichen Bestimmungen - zu einer gewissen Zeit in einer bestimmten Gegend allgemein akzeptierten Verhaltensweisen beim Fischen.",
    "number": "2"
  },
  {
    "question": "Welcher Fisch gilt in Niederosterreich als eingeburgert?",
    "answer": "Regenbogenforelle",
    "number": "3"
  },
  {
    "question": "Darf in Fischaufstiegshilfen geangelt werden?",
    "answer": "Nein",
    "number": "4"
  },
  {
    "question": "Fur welche Wassertiere gibt es Schonzeiten und BrittelmaBe?",
    "answer": "Fur alle in der NÖ Fischereiverordnung angeführten Wassertiere",
    "number": "5"
  },
  {
    "question": "Wer benotigt gultige Fischereidokumente?",
    "answer": "Grundsatzlich jeder, der die Fischerei ausubt und dos 14. Lebensjahr vollendet hat",
    "number": "6"
  },
  {
    "question": "Darf man sich einen Hecht mit 45 cm im Mai aneignen?",
    "answer": "Nein",
    "number": "7"
  },
  {
    "question": "darf man sich einen Huchen mit 76 cm im Mai aneignen?",
    "answer": "Nein",
    "number": "8"
  },
  {
    "question": "darf man sich einen Waller/Weis mit 75 cm im Juli aneignen?",
    "answer": "Jo",
    "number": "9"
  },
  {
    "question": "darf man sich einen Zander mit 38 cm im November aneignen?",
    "answer": "Jo",
    "number": "10"
  },
  {
    "question": "darf man sich eine Asche mit 35 cm im Juni aneignen?",
    "answer": "Jo",
    "number": "11"
  },
  {
    "question": "darf man sich eine Asche mit 35 cm im Marz aneignen?",
    "answer": "Nein",
    "number": "12"
  },
  {
    "question": "darf man sich eine Bachforelle mit 24 cm im April aneignen?",
    "answer": "Nein",
    "number": "13"
  },
  {
    "question": "darf man sich eine Barbe mit einer Lange von 35 cm im Juli aneignen?",
    "answer": "Jo",
    "number": "14"
  },
  {
    "question": "darf man sich eine Elritze mit 12 cm im Juli aneignen?",
    "answer": "Jo",
    "number": "15"
  },
  {
    "question": "darf man sich eine Koppe mit 12 cm im April aneignen?",
    "answer": "Nein",
    "number": "16"
  },
  {
    "question": "darf man sich eine Guster mit 25 cm im August aneignen?",
    "answer": "Jo",
    "number": "17"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart ist ganzjahrig geschont?",
    "answer": "Schlammpeitzger",
    "number": "19"
  },
  {
    "question": "darf ein Fischereiaufseher die Herausgabe widerrechtlich gefangener Fische verlangen?",
    "answer": "Jo",
    "number": "20"
  },
  {
    "question": "FOr welchen Zeitraum gibt es Fischergast- karten im Bundesland Niederosterreich?",
    "answer": "Fur 30 Toge ab Ausfolgedatum",
    "number": "21"
  },
  {
    "question": "In welchem Gesetz werden die Bestimmun- gen zur AusObung der Fischerei festgelegt?",
    "answer": "Im NO Fischereigesetz 2001",
    "number": "22"
  },
  {
    "question": "Welche Fischereidokumente fur die AusObung der Angelfischerei in NO gibt es?",
    "answer": "Die Fischerkarte fur NO (blau) und die Fischergastkarte fur NO (weiB)",
    "number": "23"
  },
  {
    "question": "Was benotigt ein Lizenznehmer?",
    "answer": "Er muss im Besitz einer gOltigen Fischerkarte oder Fischergastkarte fur NO und einer privatrechtlichen Erlaubnis (Lizenz) des\nFischereiausObungsberechtigten sein",
    "number": "24"
  },
  {
    "question": "Wie wird die GOltigkeit der Fischerkarte verlangert?",
    "answer": "Durch nachweisliche Bezahlung der Fischerkartenabgabe und des Verbands- beitrages fur dos jeweilige Kalenderjahr",
    "number": "25"
  },
  {
    "question": "Wird die Fischerei durch Bundes- oder Landesgesetze geregelt?",
    "answer": "Durch Landesgesetze (NO Fischereigesetz 2001)",
    "number": "26"
  },
  {
    "question": "Welche rechtlichen Voraussetzungen sind fur den Fischfang notwendig?",
    "answer": "Ab Vollendung des 14. Lebensjahres eine gOltige Fischerkarte oder Fischergastkarte fur NO und eine Lizenz fur dos jeweilige Gewasser",
    "number": "27"
  },
  {
    "question": "darf ein Angler UfergrundstOcke betreten?",
    "answer": "Grundsatzlich ja, aber es muss in AusObung der Fischerei sein",
    "number": "28"
  },
  {
    "question": "Wer darf die Fischerkarte und Lizenz kontrollieren?",
    "answer": "Der fur dos jeweilige Gewasser bestellte Fischereiaufseher und die Polizei",
    "number": "29"
  },
  {
    "question": "Wozu dienen BrittelmaBe?",
    "answer": "Damit Fische vor Entnahme zumindest einmal ablaichen konnen",
    "number": "30"
  },
  {
    "question": "Wie wird dos BrittelmaB beim Fisch gemessen?",
    "answer": "Der Fisch wird von der Kopfspitze bis zum Ende der Schwanzflosse gemessen",
    "number": "31"
  },
  {
    "question": "darf ein Fanggerat dos mit Angeln (Haken) versehen ist, ohne Beisein des Fischers ausgelegt werden?",
    "answer": "Nein",
    "number": "32"
  },
  {
    "question": "Welche Angaben muss der Fangbericht jedenfalls enthalten?",
    "answer": "Anzahl der entnommenen Fische",
    "number": "33"
  },
  {
    "question": "Wo darf die Fischerei nicht ausgeObt werden?",
    "answer": "In Fischwanderhilfen",
    "number": "34"
  },
  {
    "question": "Wo sind die Schonzeiten und BrittelmaBe fur\nFische, Neunaugen, Krustentieren und Muscheln in Niederosterreich festgelegt?",
    "answer": "In der NO Fischereiverordnung 2002",
    "number": "35"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Lizenz?",
    "answer": "Die Lizenz ist eine vom Fischereiausubungs- berechtigten an den Fischergast erteilte, nicht ubertragbare Erlaubnis zum Fischen",
    "number": "37"
  },
  {
    "question": "darf sich ein Fischer alle gefangenen Fische und Krustentiere aneignen?",
    "answer": "Nein, die Anzahl richtet sich nach der Fischereiordnung des jeweiligen Reviers. In der Schonzeit oder unter dem BrittelmaB gefangene Wassertiere mussen vorsichtig ins Wasser zuruckgesetzt werden",
    "number": "38"
  },
  {
    "question": "darf sich ein Fischer Neunaugen aneignen?",
    "answer": "Nein, Neunaugen sind ganzjahrig geschont",
    "number": "39"
  },
  {
    "question": "Welche Fangmittel, Fanggerate bzw. Vorrichtungen sind beim Fischfang verboten?",
    "answer": "Explosivstoffe, Schusswaffen, Harpunen, Betaubungsmittel, Gifte und Schlingen, elektrischer Strom, kunstliche Lichtquellen und\nEcholot",
    "number": "40"
  },
  {
    "question": "Durfen ouch eingefriedete Ufergrundstucke betreten werden?",
    "answer": "Das Betreten ist nur nach vorheriger Anmeldung\nbeim Grundeigentumer oder beim Nutzungsberechtigten gestattet",
    "number": "41"
  },
  {
    "question": "Durfen Ufergrundstucke ouch befahren werden?",
    "answer": "Nein, auBer zur sachgemaBen und nach haltigen Bewirtschaftung eines Fischwassers",
    "number": "42"
  },
  {
    "question": "Wann hat der Wildkarpfen Schonzeit?",
    "answer": "1. Mai bis 30. Juni",
    "number": "43"
  },
  {
    "question": "Welches BrittelmaB hat der Wildkarpfen?",
    "answer": "35cm",
    "number": "44"
  },
  {
    "question": "Wann hat der Wolgazander Schonzeit?",
    "answer": "1. April- 31.Mai",
    "number": "45"
  },
  {
    "question": "Welches BrittelmaB hat der Wolgazander?",
    "answer": "35cm",
    "number": "46"
  },
  {
    "question": "Wann hat die Guster Schonzeit?",
    "answer": "1 . Mai - 31. Mai",
    "number": "47"
  },
  {
    "question": "Wann hat der Hecht Schonzeit?",
    "answer": "1 . Februar - 30. April",
    "number": "48"
  },
  {
    "question": "Welches BrittelmaB hat der Hecht?",
    "answer": "50cm",
    "number": "49"
  },
  {
    "question": "Wann hat der Zander Schonzeit?",
    "answer": "1. April- 31.Mai",
    "number": "50"
  },
  {
    "question": "Welche MaBnahmen sind bei Gewasserverunreinigungen zu setzen?",
    "answer": "Sofortige Meldung an Bezirkshauptmannschaft\noder Polizei, Fischereiaufseher und Fischereiausubungsberechtigten",
    "number": "51"
  },
  {
    "question": "darf eine Flussperlmuschel entnommen werden?",
    "answer": "Nein, es ist verboten",
    "number": "52"
  },
  {
    "question": "Welche Wassertiere sind ganzjahrig geschont?",
    "answer": "Gemeine Flussmuschel und Malermuschel",
    "number": "53"
  },
  {
    "question": "Was ist bei ausgewiesenen Laichschonge- bieten It. Wasserrechtsgesetz zu beachten?",
    "answer": "Es ist jede Tatigkeit verboten, die dos Laichen oder die Fischbrut gefahrdet",
    "number": "54"
  },
  {
    "question": "Was geschieht mit in der Schonzeit oder unter dem BrittelmaB gefangenen Fischen?",
    "answer": "Sie sind sofort schonend zuruckzusetzen",
    "number": "55"
  },
  {
    "question": "Sind Lizenznehmer verpflichtet, einen Fangberichtabzugeben?",
    "answer": "Jo, der Fangbericht ist nach dem Fischerei- gesetz verpflichtend vorgeschrieben",
    "number": "56"
  },
  {
    "question": "darfen Fische als Kader verwendet werden?",
    "answer": "Nur in totem Zustand",
    "number": "58"
  },
  {
    "question": "Wo ist eine Fischergostkarte erhaltlich?",
    "answer": "Beim FischereiausObungsberechtigten",
    "number": "59"
  },
  {
    "question": "Wie muss sich ein Fischereiaufseher zu erkennen geben?",
    "answer": "Er muss auf der linken Brustseite dos\nDienstabzeichen (Bronze) often tragen und seinen Dienstausweis vorweisen kannen",
    "number": "60"
  },
  {
    "question": "Sind Flussmuscheln als Kader erlaubt?",
    "answer": "Nein",
    "number": "61"
  },
  {
    "question": "Fallt dos Harpunieren unter verbotene Fangmethoden?",
    "answer": "Jo, es ist eine verbotene Fangmethode",
    "number": "62"
  },
  {
    "question": "Was ist nach dem Fang eines Fisches sofort festzustellen?",
    "answer": "Art, Schonzeit und BrittelmaB",
    "number": "63"
  },
  {
    "question": "Welches Fanggerat ist verboten?",
    "answer": "Schlinge",
    "number": "64"
  },
  {
    "question": "darfen Sie eine Lizenz an eine andere Person Obertragen?",
    "answer": "Nein",
    "number": "65"
  },
  {
    "question": "Welche Angabe hat eine Lizenz unter anderem jedenfalls zu enthalten?",
    "answer": "Den Namen des Lizenzgebers und des Lizenznehmers",
    "number": "66"
  },
  {
    "question": "Welche Aufzeichnungen haben Sie als Fischergost zu fOhren?",
    "answer": "Fangbericht",
    "number": "67"
  },
  {
    "question": "Wer ist Fischereiberechtigter?",
    "answer": "Der Besitzer eines Fischereirechtes",
    "number": "68"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Schonzeit?",
    "answer": "Der Zeitraum, in dem der absichtliche Fang sowie die Aneignung der geschonten Tiere\nverboten ist",
    "number": "69"
  },
  {
    "question": "Brauchen Sie die Zustimmung des FischereiausObungsberechtigten, um Fischnahrtiere aus einem Fischwosser zu\nentnehmen?",
    "answer": "Fischnahrtiere unterliegen dem Geltungsbereich des NO Fischereigesetzes 2001 und darfen nur mit Zustimmung des FischereiausObungs\nberechtigten entnommen werden",
    "number": "70"
  },
  {
    "question": "darf der EigentOmer eines Fischwassers (Beispiel: umzaunter Schottersee) Wasserpflanzen durch Aussetzen von\nGraskarpfen (Amur) bekampfen?",
    "answer": "Nein, er braucht jedenfalls die Bewilligung des NO Landesfischereiverbandes",
    "number": "71"
  },
  {
    "question": "darf ein 12 Jahre alter Fischergast alleine die Fischerei ausOben?",
    "answer": "UnmOndige benatigen eine Lizenz und darfen nur unter Aufsicht und Anwesenheit einer volljahrigen Person fischen, die selbst gOltige\nFischereidokumente mit sich fOhrt",
    "number": "72"
  },
  {
    "question": "darfen Sie in Teichen, die zur landwirtschaftlich- tierzOchterischen Produktion von Speisefischen verwendet\nwerden, mit einer Harpune fischen?",
    "answer": "Nein, dos Verbot des Fischens mit Harpune gilt ouch hier",
    "number": "73"
  },
  {
    "question": "darf der FischereiausObungsberechtigte jeder Person eine Fischergastkarte ausstellen?",
    "answer": "Nein, der Fischergast muss dem Fischerei- ausObungsberechtigten seine fischereifachliche Eignung glaubhaft machen",
    "number": "75"
  },
  {
    "question": "Wer ist ein FischereiausObungsberechtigter?",
    "answer": "Der Besitzer eines Fischwassers (Fischerei- berechtigter), der sein Fischwasser selbst bewirtschaftet; wenn er es verpachtet, sein Pachter",
    "number": "76"
  },
  {
    "question": "Wer ist ein Fischergast?",
    "answer": "Jemand, dem der FischereiausObungs- berechtigte die Erlaubnis zum Fischen (Lizenz) erteilt hat",
    "number": "77"
  },
  {
    "question": "Wie nimmt der Fisch Bewegungen im Wasser wahr?",
    "answer": "Mit dem Seitenlinienorgan",
    "number": "78"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Gruppe zahlen die heimischen Fische?",
    "answer": "Zu den Wirbeltieren",
    "number": "79"
  },
  {
    "question": "Durch welche Organe atmen die Fische?",
    "answer": "Durch die Kiemen",
    "number": "80"
  },
  {
    "question": "Was ist an der Korperform eines Fisches zu erkennen?",
    "answer": "Die Anpassung an den Lebensraum",
    "number": "81"
  },
  {
    "question": "Welche Korperformen von Fischen gibt es (beispielsweise)?",
    "answer": "HochrOckige Form, Schlangenform",
    "number": "82"
  },
  {
    "question": "Wie ist ein Fischkorper gegliedert?",
    "answer": "Kopf, Rumpf, Schwanz",
    "number": "83"
  },
  {
    "question": "Welche Flossen gibt es bei Fischen (beispielsweise)?",
    "answer": "Brustflossen, ROckenflossen",
    "number": "84"
  },
  {
    "question": "Welche Flosse gibt es nur bei Salmoniden, Aschen und Renken?",
    "answer": "Fettflosse",
    "number": "85"
  },
  {
    "question": "Welche paarigen Flossen gibt es bei Fischen?",
    "answer": "Brustflossen und Bauchflossen",
    "number": "86"
  },
  {
    "question": "Welche unpaarigen Flossen gibt es bei Fischen (beispielsweise)?",
    "answer": "ROckenflosse und Schwanzflosse",
    "number": "87"
  },
  {
    "question": "Welche Funktionen haben die paarigen Flossen?",
    "answer": "Sie dienen zur Steuerung und zum Bremsen",
    "number": "88"
  },
  {
    "question": "Welche Funktion haben die unpaarigen Flossen?",
    "answer": "Sie dienen hauptsachlich zur Fortbewegung",
    "number": "89"
  },
  {
    "question": "Welche Maulformen gibt es bei Fischen?",
    "answer": "oberstandig, unterstandig, endstandig, ROsselmaul",
    "number": "90"
  },
  {
    "question": "Welches Maul hat der Karpfen?",
    "answer": "ROsselmaul",
    "number": "91"
  },
  {
    "question": "Wie ist dos Maul der Barbe?",
    "answer": "Unterstandig",
    "number": "92"
  },
  {
    "question": "Wo nehmen Fische mit unterstandigem Maul hauptsachlich Nahrung auf?",
    "answer": "Vom Gewassergrund",
    "number": "94"
  },
  {
    "question": "Welche Funktion hat der Hautschleim der Fische?",
    "answer": "Schutz vor Viren, Pilzen und Bakterien",
    "number": "95"
  },
  {
    "question": "Warum sollen lebende Fische nicht mit trockenen Handen angefasst werden?",
    "answer": "Es kann dadurch zu einer Verletzung der Schleimschicht kommen, wodurch diese krank\nwerden konnen",
    "number": "96"
  },
  {
    "question": "Welche Schuppenarten kennen Sie?",
    "answer": "Rundschuppen, Kammschuppen",
    "number": "97"
  },
  {
    "question": "An welchen Teilen des Fischkorpers kann dos Alter des Fisches festgestellt werden?",
    "answer": "An den Schuppen und Gehorknochelchen",
    "number": "98"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart besitzt sehr kleine Schuppen?",
    "answer": "Aalrutte",
    "number": "99"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart besitzt keine Schuppen?",
    "answer": "Weis",
    "number": "100"
  },
  {
    "question": "Welche Temperatur hat der Fischkorper?",
    "answer": "Fische sind wechselwarme Tiere und nehmen die Temperatur des Wassers an",
    "number": "101"
  },
  {
    "question": "Wo befinden sich die Kiemen bei den Fischen?",
    "answer": "Durch den Kiemendeckel gesch0tzt auf dem Kiemenbogen",
    "number": "102"
  },
  {
    "question": "Wie erkennt man Sauerstoffnot bei Fischen?",
    "answer": "An den schnellen Bewegungen der Kiemendeckel und dem Luftschnappen an der Wasseroberflache",
    "number": "103"
  },
  {
    "question": "Wozu dient die Schwimmblase?",
    "answer": "Zurn Druckausgleich in verschiedenen Wassertiefen",
    "number": "104"
  },
  {
    "question": "Welche Besonderheiten weist dos Fischauge auf?",
    "answer": "Es hat keine Augenlider",
    "number": "105"
  },
  {
    "question": "Wozu dient bei Fischen dos Seitenlinienorgan?",
    "answer": "Zur Wahrnehmung von Druckwellen und Hindernissen im Wasser",
    "number": "106"
  },
  {
    "question": "Wozu dienen Barteln?",
    "answer": "Zurn Ertasten von Nahrung",
    "number": "107"
  },
  {
    "question": "Wie nennt man die Eier von Fischen?",
    "answer": "Rogen",
    "number": "108"
  },
  {
    "question": "Wie werden mannliche Fische genannt?",
    "answer": "Milchner",
    "number": "109"
  },
  {
    "question": "Wie werden weibliche Fische genannt?",
    "answer": "Rogner",
    "number": "110"
  },
  {
    "question": "Was sind Kieslaicher?",
    "answer": "Fische, die auf kiesigem Grund ablaichen",
    "number": "111"
  },
  {
    "question": "Wie laichen Krautlaicher?",
    "answer": "Die klebrigen Eier werden an Wasserpflanzen abgestreift",
    "number": "112"
  },
  {
    "question": "Warum wandern Fische?",
    "answer": "Zurn Erreichen der Laichplatze und zur Nahrungssuche",
    "number": "113"
  },
  {
    "question": "Welche Fische sind Kieslaicher?",
    "answer": "Bachforellen, Huchen",
    "number": "114"
  },
  {
    "question": "Welche Fische sind Krautlaicher?",
    "answer": "Karpfen, Brachsen",
    "number": "115"
  },
  {
    "question": "Welche Fische sind Winterlaicher?",
    "answer": "Bachforellen, Aalrutten",
    "number": "116"
  },
  {
    "question": "Welche MaBnahmen konnen dos Angebot an Laichplatzen verbessern?",
    "answer": "Strukturverbesserungen im Fluss und R0ckbau der Flusslandschaft",
    "number": "117"
  },
  {
    "question": "Welche ist die artenreichste Familie der heimischen Fische?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "119"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Schleie?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "120"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt dos Aitel?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "121"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Elritze?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "122"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Rotfeder?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "123"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Nase?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "124"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Barbe?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "125"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Karausche?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "126"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Brachse?",
    "answer": "Karpfenartige",
    "number": "127"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Aalrutte?",
    "answer": "Dorschartige",
    "number": "128"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt der Flussbarsch?",
    "answer": "Barschartige",
    "number": "129"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt der Zander?",
    "answer": "Barschartige",
    "number": "130"
  },
  {
    "question": "Welche Gewasserart bevorzugt der Zander?",
    "answer": "Er bevorzugt warme Gewasser mit hartem Grund und getrubtem Wasser",
    "number": "131"
  },
  {
    "question": "Was ist der bevorzugte Lebensraum der Bachforelle aus?",
    "answer": "Sauerstoffreiche, sommerkuhle Bache und FIOsse mit grobem Substrat",
    "number": "132"
  },
  {
    "question": "Wie werden Karpfen und Karausche unterschieden?",
    "answer": "Die Karausche hat keine Barteln",
    "number": "133"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart erreicht GroBen Ober 2 m?",
    "answer": "Weis",
    "number": "134"
  },
  {
    "question": "Welche Maulform hat der Sterlet?",
    "answer": "Schnauzenartig mit vier Bartfaden",
    "number": "135"
  },
  {
    "question": "Welches Merkmal ist fur den Weis charakteristisch?",
    "answer": "GroBer breiter Kopf mit zwei langen Barteln am\nOberkiefer und vier kurzen Barteln am Unterkiefer",
    "number": "136"
  },
  {
    "question": "Welche Gewasser sind fur Maranen (Renken, Felchen) typisch?",
    "answer": "Klare, tiefe und kuhle Seen",
    "number": "137"
  },
  {
    "question": "Was ist ein typisches Merkmal der Asche?",
    "answer": "Hohe, lange ROckenflosse (Fahne)",
    "number": "138"
  },
  {
    "question": "Welchen Lebensraum bevorzugt der Hecht?",
    "answer": "Klare, deckungsreiche Seen, Teiche und FIOsse",
    "number": "139"
  },
  {
    "question": "Welchen Lebensraum bevorzugt die Barbe?",
    "answer": "FlieBgewasser mit Schottergrund",
    "number": "140"
  },
  {
    "question": "Wodurch !assen sich Rotauge und Rotfeder unterscheiden?",
    "answer": "Durch die Lage der ROcken- und Bauchflossen zueinander",
    "number": "141"
  },
  {
    "question": "Was ist ein typisches Merkmal der Nase?",
    "answer": "Ein stark unterstandiges Maul mit scharfkantigen Maulrandern",
    "number": "142"
  },
  {
    "question": "Was ist ein typisches Merkmal der Barbe?",
    "answer": "Wulstiges, unterstandiges Maul mit vier Barteln",
    "number": "143"
  },
  {
    "question": "Welche Korperform hat die Brachse?",
    "answer": "Hochruckig",
    "number": "144"
  },
  {
    "question": "Wie viele Barteln hat der Weis?",
    "answer": "Zwei lange Barteln am Oberkiefer und vier kurzere Barteln auf der Kopfunterseite",
    "number": "146"
  },
  {
    "question": "Welches Organ fehlt bei der Koppe?",
    "answer": "Schwimmblase",
    "number": "147"
  },
  {
    "question": "Was ist die Urform des Karpfens?",
    "answer": "Wildkarpfen (Schuppenkarpfen)",
    "number": "148"
  },
  {
    "question": "Hat die Aalrutte Barteln?",
    "answer": "Einen einzelnen Bartfaden am Unterkiefer",
    "number": "149"
  },
  {
    "question": "Was ist ein typisches Merkmal von Barschen?",
    "answer": "Zwei getrennte R0ckenflossen",
    "number": "150"
  },
  {
    "question": "Welche Krebsart 0berwiegt in unseren Gewassern?",
    "answer": "Signalkrebs",
    "number": "151"
  },
  {
    "question": "Welche Fische sind weder heimisch noch eingeburgert?",
    "answer": "Tolstolop, Amur",
    "number": "152"
  },
  {
    "question": "Wie wird der Karpfen sicher erkannt?",
    "answer": "An seinem vorstulpbaren Maul und seinen vier Barteln",
    "number": "153"
  },
  {
    "question": "Wann und wo laichen Nasen?",
    "answer": "Im Fruhjahr nach Wanderung auf Kiesgrund",
    "number": "154"
  },
  {
    "question": "Wie viele R0ckenflossen hat der Hecht?",
    "answer": "Er hat eine weit nach hinten versetzte R0ckenflosse",
    "number": "155"
  },
  {
    "question": "Was ist Ober die Beschuppung der Schleie zu sagen?",
    "answer": "Sehr kleine, unter der sehr schleimigen Oberhaut liegende Schuppen",
    "number": "156"
  },
  {
    "question": "Ernahren sich Hechte nur von Fischen?",
    "answer": "Nein, sie fressen ouch andere kleine Wassertiere wie beispielsweise Frosche",
    "number": "157"
  },
  {
    "question": "Was ist der Laichausschlag?",
    "answer": "Ober Kopf und Karper verteilte Knotchen, die\nbei manchen Karpfenartigen in der Laichzeit auftreten.",
    "number": "158"
  },
  {
    "question": "Wovon ernahrt sich der Schied hauptsachlich?",
    "answer": "Von Fischen und kleinen Wassertieren",
    "number": "159"
  },
  {
    "question": "Woran sind krankheitsverdachtige Fische im Wasser zu erkennen?",
    "answer": "Fisch schwimmt in Ufernahe und reagiert nicht",
    "number": "160"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Fischegel?",
    "answer": "Ein Fischparasit",
    "number": "161"
  },
  {
    "question": "Was ist bei der Wahl der Fangmittel zu beachten?",
    "answer": "Die richtige Starke des Angelgerates fur den zu erwartenden Fisch",
    "number": "162"
  },
  {
    "question": "Wie totet man einen Fisch weidgerecht?",
    "answer": "Der Fisch wird durch mehrere Schlage auf den Hinterkopf zuerst betaubt und dann mittels Kiemenschnitt oder Herzstich getotet",
    "number": "163"
  },
  {
    "question": "Was ist beim Zurucksetzen eines Fisches zu beachten?",
    "answer": "Nur mit nassen Handen und nie krampfhaft halten",
    "number": "164"
  },
  {
    "question": "Was machen Sie mit einem Fisch, den Sie nicht eindeutig erkennen?",
    "answer": "lch setze ihn unverzuglich schonend zuruck",
    "number": "165"
  },
  {
    "question": "Welcher der folgenden Fische hat harte Maulrander?",
    "answer": "Nase",
    "number": "167"
  },
  {
    "question": "Die Korperform der Brachse ist\t?",
    "answer": "hochrOckig",
    "number": "168"
  },
  {
    "question": "Wie unterscheidet man einen juvenilen Rapfen von der Laube?",
    "answer": "Bei Draufsicht auf den Kopf Oberragt beim Schied der Unterkiefer den Oberkiefer deutlich",
    "number": "169"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart ist ein Raubfisch?",
    "answer": "Rapfen",
    "number": "170"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart ist weder heimisch noch eingebOrgert?",
    "answer": "Nackthalsgrundel",
    "number": "171"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Querder?",
    "answer": "Eine Larve des Bachneunauges",
    "number": "172"
  },
  {
    "question": "Wann laicht die Bachforelle?",
    "answer": "Im Winter",
    "number": "173"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart laicht im Freiwasser?",
    "answer": "Renke",
    "number": "174"
  },
  {
    "question": "Wann laicht die Asche?",
    "answer": "Im FrOhjahr",
    "number": "175"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie zahlt die Koppe?",
    "answer": "Koppen",
    "number": "176"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart weist dunkle Langsstreifen an der Seite auf?",
    "answer": "Schratzer",
    "number": "177"
  },
  {
    "question": "An welchem Merkmal lassen sich\nSeesaibling und Bachsaibling unterscheiden?",
    "answer": "Brust-, Bauch- und Afterflossen sind beim\nSeesaibling am Vorderrand weiB gesaumt, beim Bachsaibling weiB und schwarz",
    "number": "178"
  },
  {
    "question": "Welche Korperfarbung weisen ausgewachsene, laichreife Huchen auf?",
    "answer": "Rostbraune Farbung des Korpers",
    "number": "179"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Jahreszeit laicht der Weis?",
    "answer": "Im Sommer",
    "number": "180"
  },
  {
    "question": "Welche Schuppenform hat der Zander?",
    "answer": "Kammschuppen",
    "number": "181"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Jahreszeit laicht der Hecht?",
    "answer": "Im Fruhling",
    "number": "182"
  },
  {
    "question": "Wo halt sich der Hecht bevorzugt auf?",
    "answer": "Im Uferbereich",
    "number": "183"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Blankaal?",
    "answer": "Ein Aal, der die Laichreife erlangt hat",
    "number": "184"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Grashecht?",
    "answer": "Junge Hechte sind teilweise fast neongrOn gefarbt und weisen helle Streifen am Karper auf, darum die Bezeichnung ,,Grashecht\".",
    "number": "185"
  },
  {
    "question": "An welchem Merkmal unterscheidet man eine Karausche vom Giebel?",
    "answer": "Der AuBenrand der ROckenflosse ist bei der Karausche gerade bis leicht konvex, beim Giebel nach innen gewolbt",
    "number": "186"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart hat keine Fettflosse?",
    "answer": "Schratzer",
    "number": "187"
  },
  {
    "question": "Zu welcher Familie gehort der Schratzer?",
    "answer": "Barschartige",
    "number": "188"
  },
  {
    "question": "Welche Schuppenform hat der Karpfen?",
    "answer": "Rundschuppen",
    "number": "189"
  },
  {
    "question": "Wie unterscheidet man u.a. den Edelkrebs vom Signalkrebs?",
    "answer": "Beim Edelkrebs ist die Farbung des Scheren- gelenks rotund der Panzer ist ma Big bedornt. Der Signalkrebs hat ein blau-weiBes\nScherengelenk und der Panzer ist glatt",
    "number": "190"
  },
  {
    "question": "Die Maulform der Rotfeder ist\t?",
    "answer": "leicht oberstandig mit schrag nach oben gerichteter Maulspalte",
    "number": "192"
  },
  {
    "question": "Welche typische Form gibt es beim Zuchtkarpfen?",
    "answer": "Lederkarpfen",
    "number": "193"
  },
  {
    "question": "Wie heiBt die Urform des Schuppenkarpfens?",
    "answer": "Wildkarpfen",
    "number": "194"
  },
  {
    "question": "Wie weit reicht dos Gesichtsfeld eines Fisches?",
    "answer": "ca. 180°",
    "number": "195"
  },
  {
    "question": "Welche Organe eines Fisches sind ungenieBbar und werden beim Ausweiden entfernt?",
    "answer": "Niere und Gallenblase",
    "number": "196"
  },
  {
    "question": "Wie nennt man den Samen von mannlichen Fischen?",
    "answer": "Milch",
    "number": "197"
  },
  {
    "question": "Was sind Gonaden?",
    "answer": "Geschlechtsorgane",
    "number": "198"
  },
  {
    "question": "Wo liegt dos Herz eines Fisches?",
    "answer": "Zwischen den Brustflossen",
    "number": "199"
  },
  {
    "question": "Wie nennt man die Flossenstrahlen in der ersten ROckenflosse eines Flussbarsches?",
    "answer": "Stachelstrahlen",
    "number": "200"
  },
  {
    "question": "Welche Zahnform hat die Aalrutte?",
    "answer": "Hechelzahne",
    "number": "201"
  },
  {
    "question": "Welche Maulform hat der Hecht?",
    "answer": "oberstandig",
    "number": "202"
  },
  {
    "question": "Wie viele Flossen hat eine Schleie?",
    "answer": "7",
    "number": "203"
  },
  {
    "question": "Welche in Niederosterreich nicht heimische\noder eingebOrgerte invasive Fischart kennen Sie?",
    "answer": "Kesslergrundel",
    "number": "204"
  },
  {
    "question": "Welche in Niederosterreich nicht heimische oder eingebOrgerte Fischart kennen Sie?",
    "answer": "Silberkarpfen",
    "number": "205"
  },
  {
    "question": "Welche in Niederosterreich nicht heimische oder eingebOrgerte invasive Krebsart\nkennen Sie?",
    "answer": "Kamberkrebs",
    "number": "206"
  },
  {
    "question": "Wie unterscheidet man mannliche von weiblichen Flusskrebsen?",
    "answer": "Beim Mannchen sind dos 1. und 2. Schwimmbeinpaar zu Begattungsgriffeln\numgebildet",
    "number": "207"
  },
  {
    "question": "Welche Fischart ist Oberwiegend nachtaktiv?",
    "answer": "Aal",
    "number": "208"
  },
  {
    "question": "Wie sieht der Lebensraum der Schleie aus?",
    "answer": "Die Schleie lebt in stehenden oder langsam\nflieBenden Gewassern mit weichem, schlammigen Grund.",
    "number": "209"
  },
  {
    "question": "Wann laicht der Hosel?",
    "answer": "Im FrOhjahr",
    "number": "210"
  },
  {
    "question": "Was sind ,,rheophile\" Fischarten?",
    "answer": "Fischarten die Stromungen in Gewassern bevorzugen",
    "number": "211"
  },
  {
    "question": "Wovon hangt der Sauerstoffgehalt des Wassers vor allem ab?",
    "answer": "Von der Wassertemperatur",
    "number": "212"
  },
  {
    "question": "Welche Gewasser haben in der Regel einen hohen Sauerstoffgehalt?",
    "answer": "Kalte Gebirgsbache",
    "number": "213"
  },
  {
    "question": "Bei welcher Temperatur kann dos Wasser am meisten Sauerstoff binden?",
    "answer": "10°C",
    "number": "214"
  },
  {
    "question": "Wozu dienen Fischwanderhilfen?",
    "answer": "Um den Fischen die Umgehung von Hindernissen zu ermoglichen",
    "number": "215"
  },
  {
    "question": "Sind Kocher-, Eintags- und Steinfliegen fur Fische wichtig?",
    "answer": "Jo, es sind wichtige Fischnahrtiere",
    "number": "216"
  },
  {
    "question": "1st GOiie (DOnger) schadlich fur Wassertiere?",
    "answer": "Jo",
    "number": "217"
  },
  {
    "question": "Welche Auswirkungen hat zu viel Nitrit (N02) im Gewasser?",
    "answer": "Nitrit ist giftig und blockiert den Sauerstofftransport im Blut der Fische",
    "number": "218"
  },
  {
    "question": "Welche lnsekten sind ein wichtiger Bestandteil der Fischnahrung in einem FlieBgewasser?",
    "answer": "Kocher-, Eintags-, Steinfliegen und deren Larven",
    "number": "219"
  },
  {
    "question": "Welches Wasserlebewesen ist ein lndikator fur schlechte Wasserqualitat?",
    "answer": "Der Schlammrohrenwurm",
    "number": "220"
  },
  {
    "question": "Was dient Raubfischen als Hauptnahrung?",
    "answer": "Klein- und Jungfische",
    "number": "221"
  },
  {
    "question": "Was versteht man unter Anflugnahrung?",
    "answer": "Landinsekten, die ins Wasser gefallen sind, bzw. auf der Wasseroberflache treiben",
    "number": "222"
  },
  {
    "question": "Welche fischfressenden Tiere am Gewasser kennen Sie?",
    "answer": "Kormoran, Graureiher, Fischotter, Gansesager",
    "number": "223"
  },
  {
    "question": "Welche Fischregionen gibt es in FlieBgewassern?",
    "answer": "Forellenregion, Aschenregion, Barbenregion, Brachsenregion",
    "number": "224"
  },
  {
    "question": "Welcher Fisch kommt haufig in der Forellenregion vor?",
    "answer": "Koppe",
    "number": "225"
  },
  {
    "question": "Welcher Fisch ist fur den Oberlauf der meisten FlieBgewasser typisch?",
    "answer": "Bachforelle",
    "number": "226"
  },
  {
    "question": "Welcher Fisch kann in der Aschenregion vorkommen?",
    "answer": "Huchen",
    "number": "227"
  },
  {
    "question": "Welcher Fisch kommt meist gemeinsam mit der Barbe vor?",
    "answer": "Nase",
    "number": "228"
  },
  {
    "question": "Welches besondere Merkmal gibt es bei Seen?",
    "answer": "Aufbau einer Temperaturschichtung",
    "number": "229"
  },
  {
    "question": "Was findet man in der lichtdurchfluteten Zone eines Sees?",
    "answer": "Wasserpflanzen",
    "number": "230"
  },
  {
    "question": "In welcher Schicht ist im See in der Regel besonders viel Sauerstoff vorhanden?",
    "answer": "In der Oberflachenschicht",
    "number": "231"
  },
  {
    "question": "Welcher Bereich eines Sees ist fur viele Fischarten wichtig?",
    "answer": "Die Uferzone",
    "number": "232"
  },
  {
    "question": "Welche Auswirkungen hat eine starke Abwasserbelastung auf Fische?",
    "answer": "Atemschwierigkeiten durch Abnahme des Sauerstoffgehalts",
    "number": "234"
  },
  {
    "question": "In wie viele GOteklassen werden FlieBgewasser eingeteilt?",
    "answer": "In vier GOteklassen",
    "number": "235"
  },
  {
    "question": "Welche Probleme kann die Wasserkraft- nutzung fur die Fischfauna darstellen?",
    "answer": "Wanderhindernisse, Tod in den Turbinen, Verlust von Laichplatzen",
    "number": "236"
  },
  {
    "question": "Welche Probleme kann eine harte Gewasser- verbauung fur die Fische verursachen?",
    "answer": "Verlust an Lebensraum",
    "number": "237"
  },
  {
    "question": "Welche Probleme kann eine intensive Freizeitnutzung an den Gewassern fur die Fischfauna erzeugen?",
    "answer": "Verlust von Ruhezonen, ROckzugs- moglichkeiten und Laichplatzen",
    "number": "238"
  },
  {
    "question": "Welche FlieBgewasserregion zeichnet sich durch geringe FlieBgeschwindigkeit und hohe Wassertemperatur im Sommer aus?",
    "answer": "Brachsenregion",
    "number": "239"
  },
  {
    "question": "Welche FlieBgewasserregion zeichnet sich durch hohe FlieBgeschwindigkeit und niedrige Wassertemperatur im Sommer aus?",
    "answer": "Forellenregion",
    "number": "240"
  },
  {
    "question": "Kommt es in Weihern (flachen Gewassern) regelmaBig zu Temperaturschichtung des Wassers?",
    "answer": "Nein, weil dos Wasser meist von Wind und Wellen durchmischt wird",
    "number": "241"
  },
  {
    "question": "Was ist ein oligotrophes Gewasser?",
    "answer": "Nahrstoffarmes Gewasser",
    "number": "242"
  },
  {
    "question": "Was bedeutet eine rote Flussstrecke in der WassergOtekarte?",
    "answer": "ObermaBig stark belastetes Wasser",
    "number": "243"
  },
  {
    "question": "Was bedeutet eine blaue Flussstrecke in der WassergOtekarte?",
    "answer": "Unbelastetes Wasser",
    "number": "244"
  },
  {
    "question": "Was verstehen Sie unter lndikatororganismen im Gewasser?",
    "answer": "Organismen (Zeigerarten), die eine eindeutige Zuordnung zu einer GOteklasse\nermoglichen",
    "number": "245"
  },
  {
    "question": "Wie kann die WassergOte verbessert werden?",
    "answer": "Durch KlarmaBnahmen und Vermeidung von schadlichen Eintragen",
    "number": "246"
  },
  {
    "question": "Welche WassergOte ist gegeben, wenn Sie in einem Gewasser Kocher-, Eintags - und Steinfliegenlarven finden?",
    "answer": "Sehr gut oder gut",
    "number": "247"
  },
  {
    "question": "Felsen und Grobsteine sind dos vorherrschende Substrat welcher Region?",
    "answer": "Forellenregion",
    "number": "248"
  },
  {
    "question": "Was fordert die EU-Wasserrahmenrichtlinie fur die FlieBgewasser?",
    "answer": "Einen guten okologischen Zustand",
    "number": "249"
  },
  {
    "question": "Wozu fuhrt Nahrstoffuberschuss im Gewasser?",
    "answer": "Sauerstoffdefizit, AlgenblOte, Faulschlammbildung",
    "number": "250"
  },
  {
    "question": "Nennen Sie Beispiele fur kOnstliche stehende Gewasser?",
    "answer": "Baggerseen und Teiche",
    "number": "251"
  },
  {
    "question": "Auf welche Weise erfolgt der Sauerstoffeintrag in ein Gewasser?",
    "answer": "Durch Wind und Wellenbewegung und durch die Fotosynthese der Wasserpflanzen",
    "number": "253"
  },
  {
    "question": "Welche Bedeutung hat die Rohrichtzone (Binsen, Schilf, Rohrkolben etc.) fur die Fische?",
    "answer": "Diese sind wertvolle Einstande und Laichzonen fur Fische",
    "number": "254"
  },
  {
    "question": "In welchem okologischen Zustand befinden sich die FlieBgewasser in NO?",
    "answer": "Bis auf wenige Flussabschnitte sind die FIOsse strukturell beeintrachtigt bzw. stark\nbeeintrachtigt.",
    "number": "255"
  },
  {
    "question": "Was ist die haufigste Ursache von Fischsterben?",
    "answer": "Sauerstoffmangel",
    "number": "256"
  },
  {
    "question": "Welche MaBnahmen setzen Sie bei Fischsterben?",
    "answer": "Fischereiaufseher, Fischereiausubungs- berechtigten bzw. Polizei verstandigen",
    "number": "257"
  },
  {
    "question": "Welche lnsektenlarven mussen bei GOteklasse 1 im Gewasser vorkommen?",
    "answer": "Kocher-, Eintags-, und Steinfliegenlarven",
    "number": "258"
  },
  {
    "question": "Welche Bedeutung haben Wasserpflanzen fur Fische?",
    "answer": "Sie dienen als Laichhabitat, sowie als Einstand und Lebensraum.",
    "number": "259"
  },
  {
    "question": "Wo leben die Larven von Eintags- und Steinfliegen?",
    "answer": "Auf und in der Gewassersohle",
    "number": "260"
  },
  {
    "question": "Was tun Fische bei akutem Sauerstoffmangel?",
    "answer": "Schnappen nach Luft an der Wasseroberflache",
    "number": "261"
  },
  {
    "question": "Woran erkennt man an Sauerstoffmangel verendete Fische?",
    "answer": "An den auffallend weit abstehenden Kiemendeckeln",
    "number": "262"
  },
  {
    "question": "Welche Gewasserart bevorzugt der Zander?",
    "answer": "Er bevorzugt warme Gewasser mit hartem Grund und getrubtem Wasser",
    "number": "263"
  },
  {
    "question": "Wodurch zeichnet sich der bevorzugte Lebensraum der Bachforelle aus?",
    "answer": "Sauerstoffreiche, sommerkuhle Bache und FIOsse mit grobem Substrat",
    "number": "264"
  },
  {
    "question": "Welche Gewasser sind fur Maranen (Renken, Felchen) typisch?",
    "answer": "Klare, tiefe und kuhle Seen",
    "number": "265"
  },
  {
    "question": "Welche Fischregion folgt flussab der Forellenregion?",
    "answer": "Aschenregion",
    "number": "266"
  },
  {
    "question": "In welcher Fischregion ist die Koppe anzutreffen?",
    "answer": "Forellenregion",
    "number": "266"
  },
  {
    "question": "Wie ist die Beschaffenheit des Gewassergrundes in der Brachsenregion?",
    "answer": "Es gibt Schlammablagerungen",
    "number": "267"
  },
  {
    "question": "Welche Chemikalie ist todlich fur Fische?",
    "answer": "Ammoniak",
    "number": "268"
  },
  {
    "question": "Konnen ObermaBiger Besatz und Oberdungung eine Gefahr fur Fische\nbedeuten?",
    "answer": "Jo, dies kann zu Oberhohten Stickstoffwerten und damit Algenbildung und ouch\nSauerstoffmangel fuhren",
    "number": "269"
  },
  {
    "question": "Was wirkt sich positiv auf dos Pflanzenwachstum im Gewasser aus?",
    "answer": "Licht",
    "number": "270"
  },
  {
    "question": "Was konnen Sie anhand einer Gewassergutekarte erkennen?",
    "answer": "Grad der organischen Belastung des FlieBgewassers",
    "number": "271"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Stipprute?",
    "answer": "Rute ohne Laufringe mit nur einem Spitzenring",
    "number": "272"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Spinnrute?",
    "answer": "Rute fur den Raubfischfang",
    "number": "273"
  },
  {
    "question": "Was verstehen Sie unter Wurfgewicht?",
    "answer": "Eigengewicht des Koders inkl. Montage",
    "number": "274"
  },
  {
    "question": "Welche Rollen werden beim Fischfang verwendet?",
    "answer": "Stationarrollen, Fliegenrollen, Multirollen, Kapselrollen",
    "number": "275"
  },
  {
    "question": "Wofur dient die Rolle?",
    "answer": "Um Schnur aufzunehmen und freizugeben und den Fisch beim Einholen (Drillen) zu bremsen",
    "number": "276"
  },
  {
    "question": "Wonach hat die Auswahl der Schnurstarke zu erfolgen?",
    "answer": "GenOgend reiBfest, um gehakte Fische sicher zu landen",
    "number": "277"
  },
  {
    "question": "Was ist ein Schonhaken?",
    "answer": "Angelhaken ohne Widerhaken",
    "number": "278"
  },
  {
    "question": "Wie kann der Widerhaken entfernt werden?",
    "answer": "Durch AndrOcken oder Abfeilen",
    "number": "279"
  },
  {
    "question": "Wonach richtet sich die Auswahl der HakengroBe?",
    "answer": "Die HakengroBe wird dem Zielfisch angepasst",
    "number": "280"
  },
  {
    "question": "Welcher Haken ist groBer? GroBe 1 oder GroBe 1/0?",
    "answer": "GroBe 1 /0",
    "number": "281"
  },
  {
    "question": "Welche Angelhaken kennen Sie?",
    "answer": "Einfach-, Mehrfach-, Ohr- und Plattchenhaken",
    "number": "282"
  },
  {
    "question": "Wie fOhren Sie den Spinnkoder richtig?",
    "answer": "So, doss im Wasser ein Beutetier vorgetauscht\nwird",
    "number": "283"
  },
  {
    "question": "Welche Koderarten gibt es?",
    "answer": "Tierische, pflanzliche und kOnstliche",
    "number": "284"
  },
  {
    "question": "In welche Hauptgruppen werden die kOnstlichen Fliegen eingeteilt?",
    "answer": "Trockenfliegen, Nassfliegen, Nymphen und Streamer",
    "number": "285"
  },
  {
    "question": "Welche Gerate sind beim Angeln notwendig?",
    "answer": "Angelgerat, Hakenloser oder Losezange, Unterfanger, MaBband, Fischtoter",
    "number": "286"
  },
  {
    "question": "Was sind natOrliche Koder?",
    "answer": "Nicht geschOtzte wirbellose Tiere, FrOchte (z.B. Kirsche) und andere Lebensmittel (z.B. Brot)",
    "number": "287"
  },
  {
    "question": "Mit welchem Koder werden Karpfen gerne beangelt?",
    "answer": "Mit Mais, gekochten Kartoffeln und WOrmern",
    "number": "288"
  },
  {
    "question": "Welches Gerat ist fur die Landung eines kapitalen Fisches zweckmaBig?",
    "answer": "Ein entsprechend groBer Kescher",
    "number": "289"
  },
  {
    "question": "Welche Arten der Daubelfischerei gibt es?",
    "answer": "Hand- und Krandaubel",
    "number": "290"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Daubel?",
    "answer": "Fischereigerat mit quadratischem Netz",
    "number": "291"
  },
  {
    "question": "Welche Spinnkoder finden Verwendung zum Fang von Raubfischen?",
    "answer": "Blinker, Spinner, Wobbler",
    "number": "292"
  },
  {
    "question": "Was ist bei der Verwendung von Kohlefaserruten zu beachten?",
    "answer": "Die Rute ist von elektrischen Leitungen fernzuhalten und bei Gewittern ist dos Angeln einzustellen",
    "number": "293"
  },
  {
    "question": "Wie schutzt man seine Augen vor Verletzungen durch den Angelhaken?",
    "answer": "Brille",
    "number": "295"
  },
  {
    "question": "Fur welche Art der Fischerei eignen sich keine Multi, Kapsel- und Stationarrollen?",
    "answer": "Fliegenfischen",
    "number": "296"
  },
  {
    "question": "Welches ist der wichtigste Geratetest vor dem Beginn des Angelns?",
    "answer": "Die Festigkeit der gesamten Montage wird durch eine Zugprobe uberpruft",
    "number": "297"
  },
  {
    "question": "Welche Arten von Angelschnuren gibt es?",
    "answer": "Monofile und geflochtene Schnure",
    "number": "298"
  },
  {
    "question": "Warum soil nach einem Biss nicht zu lange mit dem Anschlag gewartet werden?",
    "answer": "Damit der Fisch den Kader nicht zu tief schluckt und der Haken schonend gelost werden kann",
    "number": "299"
  },
  {
    "question": "Wie verhalte ich mich beim Zugang und beim Aufenthalt am Wasser?",
    "answer": "Leises Auftreten und ruhiges Verhalten",
    "number": "300"
  },
  {
    "question": "Was ist beim Auslegen einer Grundangel zu beachten?",
    "answer": "Angelgerate sind stets personlich zu beaufsichtigen",
    "number": "301"
  },
  {
    "question": "Worauf ist nach dem Angeln zu achten?",
    "answer": "Jeglichen Abfall wie Schnurreste, Dosen, kunstliche Kader entfernen",
    "number": "302"
  },
  {
    "question": "Welchen spezifischen Gefahren ist ein Angler ausgesetzt?",
    "answer": "Blitzschlag, Stromunfalle, Verletzungen durch Angelhaken sowie Ertrinken",
    "number": "303"
  },
  {
    "question": "Wozu verwendet man ein Spaltblei?",
    "answer": "Um die senkrechte Stellung des Schwimmers/ Pose an der Wasseroberflache sicherzustellen",
    "number": "304"
  },
  {
    "question": "Was ist eine Pose?",
    "answer": "Ein Auftriebskorper, welcher den Kader auf einer bestimmten Hohe unter der Wasser- oberflache halt und einen Anbiss anzeigt",
    "number": "305"
  },
  {
    "question": "Was wird bei der Fischerei als Loffel bezeichnet?",
    "answer": "Ein Raubfischkoder",
    "number": "306"
  },
  {
    "question": "Was sind ,,Streamer\"?",
    "answer": "Es sind groBere Kunstfliegen",
    "number": "307"
  },
  {
    "question": "Was ist ein ,,Wobbler\"?",
    "answer": "Raubfischkoder",
    "number": "308"
  },
  {
    "question": "Fur welche Fangmethode wird ein Schwimmer/Pose verwendet?",
    "answer": "Stippfischen",
    "number": "309"
  },
  {
    "question": "Wie verwendet man eine Schleppangelrute?",
    "answer": "An einer Schleppangelrute wird ein Kunst- koder ins Wasser gelassen, um diesen bei langsamer Bootsfahrt durch dos Wasser zu\nschleppen",
    "number": "310"
  },
  {
    "question": "Welcher Kunstkoder hat eine Tauchschaufel?",
    "answer": "Wobbler",
    "number": "311"
  },
  {
    "question": "Wozu dient der Blutknoten?",
    "answer": "Zurn Verbinden von zwei Schnuren",
    "number": "312"
  },
  {
    "question": "Wie lost man einen Haken vom Maul eines Zanders?",
    "answer": "Der Fisch wird mit der Hand festgehalten und\nmit einer schlanken Zange wird der Haken vorsichtig nach hinten gedruckt",
    "number": "313"
  },
  {
    "question": "Bei welchem Rollentyp ist ein SchnurfangbOgel zu finden?",
    "answer": "Bei der Stationarrolle",
    "number": "315"
  },
  {
    "question": "Wozu verwendet man TrockenschnOre?",
    "answer": "Zurn Fliegenfischen",
    "number": "316"
  },
  {
    "question": "Aus welchen Materialien werden Trocken- fliegen zum Fliegenfischen gebunden?",
    "answer": "Aus SchnOren und Federn",
    "number": "317"
  },
  {
    "question": "Welches Werkzeug sollten Sie immer mit sich fOhren, wenn Sie mit der Angelrute fischen?",
    "answer": "Zange",
    "number": "318"
  },
  {
    "question": "Welche Mindestmaschenweite muss ein Daubelnetz aufweisen?",
    "answer": "4 cm im Quadrat",
    "number": "319"
  },
  {
    "question": "Wozu verwendet man die Hegene?",
    "answer": "Zurn Renkenfang",
    "number": "320"
  },
  {
    "question": "Worauf ist wahrend des Zusammenstellens jeder Angelmontage zu achten?",
    "answer": "Auf aufgeraute Schnurstellen",
    "number": "321"
  },
  {
    "question": "Aus welchem Material werden ,,gesplieBte\" Ruten gebaut?",
    "answer": "Bambus",
    "number": "322"
  },
  {
    "question": "Wie sollten Sie einen entnommenen Fisch versorgen?",
    "answer": "Ausnehmen und anschlieBend kOhl lagern",
    "number": "323"
  },
  {
    "question": "Warum muss man entnommene Fische kOhl lagern?",
    "answer": "Weil ein entnommener Fisch rohes Fleisch ist und ungekOhlt schnell verdirbt",
    "number": "324"
  },
  {
    "question": "Wie wird ein Karpfen gelandet?",
    "answer": "Mit dem Kescher",
    "number": "325"
  },
  {
    "question": "Ein Schwimmer/Pose mit hoher Tragkraft wird fur welchen Zielfisch verwendet?",
    "answer": "Weis",
    "number": "326"
  },
  {
    "question": "1st der Drillingshaken verboten?",
    "answer": "Es ist abhangig von der Fischereiordnung des FischereiausObungsberechtigten",
    "number": "327"
  },
  {
    "question": "Was erhoht die Schwimmfahigkeit von Trockenfliegen?",
    "answer": "Fett",
    "number": "328"
  },
  {
    "question": "Mit welchem Fanggerat werden Salmonidengewasser hauptsachlich\nbefischt?",
    "answer": "Mit der Fliegenrute",
    "number": "329"
  },
  {
    "question": "Was bedeutet \"Drillen\"?",
    "answer": "Das zOgige Einholen eines gehakten Fisches",
    "number": "330"
  },
  {
    "question": "Welche HakengroBe ist zum Fischen auf Aschen besser geeignet?",
    "answer": "16",
    "number": "331"
  },
  {
    "question": "Welche Schnurstarke einer monofilen Schnur wahlen Sie zum Angelfischen auf Weise?",
    "answer": "0,40 -0,60 mm",
    "number": "332"
  },
  {
    "question": "Mit welchem Fanggerat werden Flusskrebse gefangen?",
    "answer": "Mit dem Krebsteller",
    "number": "333"
  },
  {
    "question": "Wie fOhrt man Wobbler erfolgreich durch dos Wasser?",
    "answer": "Mit die Geschwindigkeit wechselnden, unregelmaBigen Bewegungen",
    "number": "334"
  },
  {
    "question": "Wie ist ein Angelhaken aufgebaut?",
    "answer": "Kopf (0hr), Schenkel, Bogen, Spitze",
    "number": "335"
  }
  {
    "question": "Was müssen Sie vor Verwendung einnes köderfishes zum Raubfischangeln beachten?",
    "answer": "Das der fisch tot ist",
    "number": "336"
  }
  {
    "question": "Was wird traditionell zum Locken von Welsen verwendet?",
    "answer": "Ein Wallerholz",
    "number": "337"
  }
  {
    "question": "Welchen Gefahren ist man beim Hechtangeln bei unachtsamem Umgang mit dem Tier ausgesetzt?",
    "answer": "Man dart einen entnommenen Hecht nicht and den kiemen aufheben, da er scharfe Reusendornen besitzt",
    "number": "338"
  }
]